蘋果公司將hklive app下架手尾長，美國股東出年2月可投票要求蘋果公司再交代

Apple’s human rights policies will face a fresh shareholder vote in the new year following the controversy over its decision to ban the Hong Kong protest app from the local App Store.

Apple objected to the motion, but the US Securities and Exchange Commission has ruled that it must be put to a vote at the shareholder meeting expected to be held in February…

The Financial Times reports that the motion has been submitted by consumer advocacy group SumOfUs. The group has likely bought sufficient Apple shares to qualify for the right to put forward motions to the annual general meeting, the threshold for which is a $2000 holding.

Shareholders at the iPhone maker’s annual meeting next year will be asked to press the company for a public commitment to respect freedom of expression. Apple lost a bid to have the resolution struck from the agenda.

The non-binding resolution asks Apple to describe how it responds to government or other demands that might limit free expression or access to information. It also demands details about how Apple makes policies concerning free speech and access to information.

“[Apple] has acquiesced to government demands that have limited individual freedom of expression,” said SumOfUs, […] which argued Apple’s actions had led to punishment for Hong Kongers, Tibetans and Uighur Muslims.

Any shareholder can submit motions it would like to be heard at the meeting, but there are thirteen possible arguments a company can make for rejecting a motion. The SEC then makes the ultimate ruling.

Apple objected to this motion, arguing that it was ‘substantially the same’ as a similar motion voted on in 2018 and that as it attracted less than 10% of the vote then, it was not eligible to be raised again.

Rule 14a-8(i)(12) provides that a proposal is excludable when the proposal deals with substantially the same subject matter as another proposal or proposals that previously has or have been included in the company’s proxy materials within a specified timeframe and did not receive a specified percentage of the vote […]

The company should look back three calendar years to see if it previously included a proposal or proposals dealing with substantially the same subject matter. If it has not, Rule 14a-8(i)(12) is not available as a basis to exclude a proposal from this year’s proxy materials. If it has, the company should then count the number of times that a proposal or proposals dealing with substantially the same subject matter was or were included over the preceding five calendar years.

The company should look at the percentage of the shareholder vote that a proposal dealing with substantially the same subject matter received the last time it was included.

Only votes for and against a proposal are included in the calculation of the shareholder vote of that proposal. Abstentions and broker non-votes are not included in this calculation.

This basis for exclusion is not frequently utilized because the minimum previous thresholds for support (3%, 6%, or 10%, depending on how frequently the proposal was proposed during previous five calendar years) are so low.

The SEC disagreed, however, likely on the basis that the decision to exclude the Hong Kong protest app raised new issues. The motion on Apple’s human rights policies will therefore be put forward for a vote. While it is likely to be voted down by institutional investors, it will bring additional media attention to the issue.

Apple initially banned the app, then allowed it, then removed it following vague threats about “consequences” from Chinese state media. Tim Cook justified the ban by saying the app was in violation of both the law and Apple’s own policies. Many were, however, unconvinced by this, with calls for Apple to prioritize values over profits.

Apple’s dependence on China for both production and as a major sales market is putting the company into an increasingly difficult position.

夠2000$就可以投票？

我有一股，可是點投?

係SumofUs有2000蚊股票攪到可以投票

然後係AGM任何人都投得

外國戰線手足好勁

but the US Securities and Exchange Commission has ruled that it must be put to a vote at the shareholder meeting expected to be held in February

政府出手